# Nagłówek


~~Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.~~
Pellentesque vulputate, lorem quis iaculis consectetur, libero elit blandit neque, a feugiat ligula justo sit amet sem. Vivamus vel elementum nisl, quis facilisis ipsum. Nullam eget sodales nulla, at consectetur justo. Suspendisse potenti. Mauris porta, diam sed convallis molestie, est erat tempor eros, non facilisis nisi neque id ex. Vivamus felis neque, tempor at sem a, consequat molestie nunc. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Sed eu euismod nisi.

*Nunc blandit eros a est sagittis, vel commodo diam feugiat*
Proin dapibus mauris tortor, non consectetur libero tempor quis. Praesent semper volutpat aliquam. Ut at nulla vulputate, molestie nibh in, euismod magna. Etiam quis odio ut nisl ullamcorper aliquam eget nec nulla. Donec dictum blandit eros vel cursus. Nullam odio velit, imperdiet quis urna quis, vehicula interdum elit.

**Maecenas imperdiet orci sit amet magna ultricies dictum. Cras**sed ipsum non urna mollis euismod non ac augue. Fusce leo mauris, condimentum vel ligula sit amet, pretium vulputate sapien. Phasellus bibendum ultricies quam, vitae semper nibh blandit a. Aenean pellentesque magna sed odio varius elementum. Suspendisse bibendum elit metus, eu pulvinar purus bibendum malesuada. Pellentesque sodales, massa non pulvinar sagittis, mauris nunc lobortis velit, a suscipit quam enim vel metus. Aenean mollis ligula et lorem dictum, sed laoreet justo interdum. Integer ut turpis orci. Aliquam erat volutpat.

>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Pellentesque vulputate, lorem quis iaculis consectetur, libero elit blandit neque, a feugiat ligula justo sit amet sem. Vivamus vel elementum nisl, quis facilisis ipsum. Nullam eget sodales nulla, at consectetur justo. Suspendisse potenti.

1. Jeden
2. Dwa
3. Trzy
4. Cztery
1. piec
2. szesc

- jeden
+ dwa
- trzy
- cztery
~~~
x = int(input("podaj liczbe"))
for i in range(1, x + 1):
print(i)
~~~

Jesli `x = 10` kod wypisze liczby o 1 do 10.

![ziomek](kolor-czarny.jpg)
